
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [705. 设计哈希集合](https://leetcode-cn.com/problems/design-hashset/)

## 題目描述

<p>不使用任何内建的哈希表库设计一个哈希集合（HashSet）。</p>

<p>实现 <code>MyHashSet</code> 类：</p>

<ul>
	<li><code>void add(key)</code> 向哈希集合中插入值 <code>key</code> 。</li>
	<li><code>bool contains(key)</code> 返回哈希集合中是否存在这个值 <code>key</code> 。</li>
	<li><code>void remove(key)</code> 将给定值 <code>key</code> 从哈希集合中删除。如果哈希集合中没有这个值，什么也不做。</li>
</ul>
 

<p><strong>示例：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>
["MyHashSet", "add", "add", "contains", "contains", "add", "contains", "remove", "contains"]
[[], [1], [2], [1], [3], [2], [2], [2], [2]]
<strong>输出：</strong>
[null, null, null, true, false, null, true, null, false]

<strong>解释：</strong>
MyHashSet myHashSet = new MyHashSet();
myHashSet.add(1);      // set = [1]
myHashSet.add(2);      // set = [1, 2]
myHashSet.contains(1); // 返回 True
myHashSet.contains(3); // 返回 False ，（未找到）
myHashSet.add(2);      // set = [1, 2]
myHashSet.contains(2); // 返回 True
myHashSet.remove(2);   // set = [1]
myHashSet.contains(2); // 返回 False ，（已移除）</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>0 <= key <= 10<sup>6</sup></code></li>
	<li>最多调用 <code>10<sup>4</sup></code> 次 <code>add</code>、<code>remove</code> 和 <code>contains</code> 。</li>
</ul>

<p> </p>

<p><strong>进阶：</strong>你可以不使用内建的哈希集合库解决此问题吗？</p>


## 相關題目

- [设计](https://leetcode-cn.com/tag/design)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [哈希函数](https://leetcode-cn.com/tag/hash-function)

## 相似題目

- [设计哈希映射](../design-hashmap/README.md)
